[nba]tim duncan勁係邊?

喺

體系球員

基本功

進攻可以同oneal互爆
防守完勝oneal

穩定

心理質素一流

穩定既極致 就算巔峰期唔及同時代巨星
但穩定既發揮令佢完勝 Dirk KG

完你老母勝
進攻唔夠dirk
KG一號位守到五號位
係木狼要key埋波
完勝 根本三個一樣水平

講TD唔係講佢勁係邊
係講佢無廢過
穩定到痴線
點似班神經刀
突然爆一場50分下場又10分都無
後期比popovich輪休都夠數據
我敢講TD唔係聯盟三大都係五大PF

利申基爾馬龍fans

無係第二隊証明自己

勁在有奧運銅牌

巔峰期唔及同時代巨星 ？借問聲有邊幾個巨星夠膽講巔峰期勁過巔峰TD？

如果冇左GP
佢可能一次都champ吾到

如果無人同佢一隊 佢連波都無得打添

事實係唔岩聽
我唔覺得KG比佢差

Shaq

我唔覺得Duncan有能力帶11年牛仔拎champ
Duncan似係體系球員
唔係MJ LBJ 呢d dominate 球員

好穏定,基本功好,仲有身体質素其實好好

冇表情

笑人

有羅賓信

我都唔覺得mj 同lbj可以帶到11牛仔奪冠，係咪等於司機勁過mj同lbj 覺得

Mj lbj 有2-3成機會
但係TD既機會係接近0

MJ應該得既 一個無解PF換無解SG

体你老母

最簡單睇馬刺未有td前同有td後既戰績比較
NBA歷史上唯一一個連續10年入選NBA最佳陣容和NBA最佳防守陣容的球員 from wiki
利申： 認為td係史上第一pf

季後賽個陣仲試過差D大四喜 又攻得又守得又夠穩

咁高比咪好廢？

直頭係史上第一

加返d stat先，唔使9up

Career Average:

Tim Duncan
19.0 10.8 3.0

Kevin Garnett
17.8 10.0 3.7

Dirk Nowitzki
21.7 7.8 2.5

岩牙

打19年都係咁定當

唔同人比。
鄧肯花名the big fundamental, 基本功極好，基本上由選秀入隊已經係即戰力，進步唔多但真係用攻防基本功帶住隊波勁多年。由打雙塔到打pick and roll flow basketball都一樣適應到，自願減薪幫球隊補強有勁睇班新人

on9,同個中鋒比

要比同時代巨星都拎番同位啦

好似唔識笑

計peak 巴克利屌打
但肥chuck 個peak短撚到

我覺得td作用已經唔係數據顯示得到

近 20 年 TOP 5 大前鋒之一

小學初中 鍾意睇佢既雙塔
之後就 鍾意睇 馬刺鐵三角

史卡拉賓都係

讀書勁

唔係完勝都唔會係一樣水平啦下話
至少都高半班

03 鄧肯
攻防一體 打爆ok組合

絕對識
仲要其實係一個ON9黎

好難講，td一直係體系球員，唔知佢作為一個一人球隊嘅核心嘅表現係點
相反kg生涯前半都係一人球隊，亦打到啲勁嘅數據，到bos開始轉型做體系球員，都可以即刻有冠軍，證明佢兩邊都得 同埋有一點一定唔可以否認，就係kg打波的確好睇啲

03年馬刺邊個係核心啊又
仲有鄧肯冇數據都講得出
佢季後賽D痴線數據好似總決賽準四雙呢D又咩黎
當年對OK三十幾分十幾版啊大哥

tim Duncan 以前俾人triple team

無話過佢無數據

痴線 duncan都係體系球員？唔怪之得個個都話可愛係體系球員 話佢係體系球員 不如話佢自帶體系 睇下馬刺無左佢 再打唔番之前既beautiful game

所謂馬刺體系
前四冠個陣你講得出有咩體系我話你勁

Yes, duncan是辣殺，街邊搵個細路都屌打佢
上面班用屎眼睇波既懵撚滿意未？

根本係all time no. 1

咁佢要數據有數據
要戰績有戰績
至於所謂體系球員
以前有撚咩馬刺體系咩
依家既馬刺體系真正要講根本係11年打後先成形

聯盟比小左個defensive player of the year

馬龍贏數據 輸榮譽
司機數據可以相提並論
但硬仗實力一般 除咗06、11年

其他PF離Duncan 太遠

All time 應該都有top5

勁在bank shot

咁事實上你要話佢勁又真係好難講得出佢又咩勁
不過真係查一查下D數據榮譽個D都仲可以話佢唔勁我都冇野好講

你地究竟有冇睇過td 99-06 打波

冇GP 都已經champ左次

all time pf 應該真係no.1
不過同馬龍dirk差距唔大

佢打馬刺係原罪

PER all time no.13

Defensive efficiency rate all time no.3

Personal Stats
一入league就21-12-2
仲要好似交功課咁交足十年
呢樣嘢dirk真係要認輸

佢着衫先屈機 得westbrook可以同佢揮下

話TD係體系球員 唔勁 究竟有冇睇過佢打波？
13定14 playoff 條老野仲屌打ibaka
利申 猢撚

雖然反刺撚 但不得不認同鄧肯真係好撚勁
睇佢每一下籃底背打, pick and roll 走位, 刷板波好似好易 但每下都係好穩陣好紮實

得擦板勁

Top5就一定係
個人覺得佢同kg齊頭
原因係kg比td更全面
適合更多戰術
至於司機就未至於過份吹奏成咁
但實力上差得太遠

去到生涯後期降格打防守 少左進攻 就比人話係體系球員

All time no.1 後期做綠葉同樣岀色

西書夠膽見總統都咁著先出聲啦

Dirk防守太廢

實力上應該同Kg差唔多, 但係佢可以carry到隊波拎冠軍, 3個fmvp, kg就係差一步

佢都唔叫全面咩
由早年馬刺磨防守悶西波
到後期行雲流水團體籃球都打得到

拎司機同TD比
淨係計防守都輸九條街啦

曹仁 係三國志系列嘅數值

上面話 td 係體系球員個 d 真係
1999 finals mvp

2003 finals mvp
game 6 (21pts 20 rebs 10 assists 8 blocks)

2005 finals mvp

到到 2015年高齡都拎廿幾分

進攻 防守 傳導 領袖 戰術改變 有邊樣唔夠格啦 唔係話對kg不敬 但td真係高佢半個頭

fyi

green 防守勝 守到1-5號位 有3分 體能速度勝 可以造波 體系球員

你想表達d咩

只少高kg半班

進攻手段簡單實用
但依加啲人係要睇花巧野先會覺勁

多謝你讚我

追芒就真係體系球員
佢呢類球員 除左有咖哩 湯神既勇士 我唔覺得有邊隊識用佢 如果當初唔係俾勇士draft 可能已經連nba都冇得打

又有弱智仔痰泳

一路走來

又邊只依加D人
佢當時人氣相對都唔係話勁個D

我當所有進攻咩都唔睇
剩係睇佢單防能力已經夠nba立足啦

而家d人除左識睇三分 仲識睇咩

有無咁誇 佢係勇士個體系係好勁
但係去到其他隊一樣都好洗好用啦 防守勁到仆街 有高位策應 射到兩下

咁最有效率既得分手段係3分 隊隊都狂射

踩三分意義又係邊
三分true shooting rate 係高嘛

我想講係 佢d防守係勁 但唔係一生出黎就咁勁
勇士敢用佢 佢喺勇士磨左幾年先有今日既防守
6呎8 9 唔3唔4 nba失敗例子太多

溫室小花 唔敢去東岸證明自己

TD絕對係史上第一大前鋒

個體系直頭係由鄧肯做核心

KG
TD

絕對係勁穩定 由第一年開始已經勁
帶起隊波一直冇乜跌過 gp 同其他人入隊時都唔係特別勁 可以話TD帶起佢地
KG 係勁 但冇帶起成隊嘅能力 同籃底統治力都爭啲

當年我地睇波，佢打大學就期待佢上NBA, 點知佢又乖仔，大學畢業先上去，多幾年基本功、心智、體格成熟，一上就成大器，中學雞直升班拜金撚根本無得比。職業身涯穩定且長，打到晚期都仲俾人笑佢rookie一樣，佢體能技術無走樣

近年個唔算好似以前咁直情攻防都係核心
防守都仲係但進攻基本上打全民皆兵（GP可以算進攻引擎）
當然成鳩日都會見到關鍵時候要追分都仲係揾佢

第一次聽td係體系體員
連登仔果然好野

TD就係衰太低調，等上面班弱智仔以為佢係廢柴

利申: LBJ死忠，覺得TD係LBJ生涯中一個最偉大對手

佢學KG咁揼下心口應該會係人氣王

又摸唔到板頂
又鋤唔爛框
正廢柴

話咩無G無P隨時一冠都無，TD第二年已經單核奪冠啦 ，係有個就退休嘅海軍上將嘅 講榮譽馬龍同司機同kg加埋都係同佢睇齊，點睇都係all time no.1 pf啦下話？

TD係將基本功發揮到極致
連續19年championship contender都係因為佢
穩定到痴線

Kg
嗰種熱血，Td比唔上

只有熱血

由Duncan 成為馬刺球員開始
就冇缺席過playoff
呢個影響力，我諗冇乜人可以做到

TD
嗰種沉穩，kg比唔上

佢後生根本有能力單天保至尊
勁到

( Show Blocked User - 歌神譚詠麟 )

( Show Blocked User - 21世紀認真大師 )

佢背籃功冇o'Neal 的大大力堆到對手入籃底 亦冇Olajuwon 的轉轉貢
簡簡單單bank shot 高效率一樣係兩分
佢仲要係大心臟 季後賽第四節關鍵波真係唔輸Kobe

協防補位勁撚到hihi
唔靠鳩跳封波就守到你，數據L、精華L識條鐵

一笑就食T，嚇L到而家可愛都唔敢笑

冇乜睇但又覺得唔太吸引

用靈魂感受籃球

功認第一pf唔係完爆其他人咁係咩

勁就勁在你睇落覺得佢廢 但你又完全守唔到佢
威力大到笑一笑都要食T foul

巴打，你兩句說話唔同意思喎
冇乜睇 > 唔太吸引
唔太吸引 > 冇乜睇

ok，總之你就冇睇啦，明白，thx

以前馬刺體系就係扔個波俾鄧肯單打屈機
俾人屌悶波
宜家就變體系球員
KG 真係差半班

all time no.1比人講到平平無奇
難怪會有人覺得curry>mj

因為佢低調咪比人感覺平平無奇囉
如果唔睇成就

諗起佢對熱水連炒兩球籃底

但波波都話，呢隊波真係圍繞鄧肯而去組織同轉，佢後期未必做埋尾果下但戰術好重要，換著個lma效果差好遠

笑著T foul,拎t都無霸氣過人

Jordan冇pippen都冇冠軍 咁佢仲係唔係籃球之神

屌你老母

仲有游水勁

Black man can't swim

有人鐘意kg dirk唔難理解 打法吸引個個都like
但係要淡化td個人成就同能力真係

Td去到後期仲keep到
但kg

持久有貨交唔駛講
顛峰期都唔見得鄧肯個人能力係差得過KG甚至有過之而無不及
榮譽個D更加唔駛講
其實仲點會係差少少

勁在好撚穩定同基本功大師 40歲都仲係禁區支

你有冇見過一個球員坐係BENCH笑都要食T?

波波都講過無鄧肯就無一直以黎既馬刺體系(當然中間會變)，而家變左佢係體系球員。
誇張啲講佢就係體系

鄧肯打法根本一直就係
你地得就你地黎其他剩番既我搞掂
冇佢波波邊有咁多樣玩到

同意
綜合 榮譽 數據 統治力 穩定 領袖能力
Td絕對係all time pf no.1

其實領袖能力都係TD地位咁高既原因
我記得有講過完場TD會等所有人翻哂黎
同每個人拍哂手先走
有次等左個隊友訪問勁耐先走
作為一個goat從來唔串唔擺款
冇得出or冇隊友既時候都冇嘈過
永遠都咁低調
訓練做錯比popo屌都虛心接受
呢啲野係以身作則
建立馬刺隊個文化
令其他隊友見到都會覺得連個咁偉大既球員都係咁
自己更加唔會嘈
呢種壓場又令每個人都真心信服既氣質
係其中一個令馬刺長期保持穩定既原因

得分好穩定防守同埋心理質素好

無錯
有睇TD 高掛波衫 popo 發言就知
多謝TD 一出道聽敎聽話
做好榜樣

勁中意練波，仲勤力過啲新人(leonard barry都咁講)

所以體系球員真係笑左，波波講過無鄧肯無馬刺既輝煌

咪玩啦

巔峰duncan 啲post fadeaway 45度擦板屈機到

長命

守guard可能係
登勤內線單防協防都係頂級
就算早一兩年協防企位都係超好

兩個防守係各有千秋
一個護框呢D內線防守好
一個就防守範圍大
佢地2個防守上係好互補
但總體黎計根本好難話邊個防守好D

樓豬連tim duncan 點勁都唔知
肯定未睇過10年前佢嘅威風

我覺得任何可以一招走天涯既球員都係好撚屈機

退左休仲間唔時翻去練波
開季瘋狂比假希望啲球迷

佢打波係悶，但係真心勁

細個覺得佢啲波悶到爆
大個先欣賞到佢穩定 低調 謙遜 一切球隊至上

勁在冇位屌得佢入

笑死人咩完勝kg

打馬刺

KG最後果幾年

唔知勁係邊個d人係咪讀緊小學

一個打全能carry全隊，一個後半生涯打養生

第一次係拍住上將
g好似仲係歐洲打波
tp岩岩出道

木狼時期嘅kg真係好屈

kg攞冠軍個年係撚體系球員

鄧肯仲後生個時馬刺都無乜體系，以前比人話票房toxin tim

kg d狼朋友廢到
聯盟最屎個d球員係哂狼

td唔係所謂體系球員，就算係都係佢帶個體系比馬刺。

唔會因為讚td而貶低其他球員，但佢的確係all time 第一大前

個個都好sad
覺得佢臨退休個冠軍跌番出黎攞唔到多一次好大遺憾
點知之後個年翻生

傷。。。
如果唔係傷2009 2010應該都係bos攞

睇個段真係cry左

隊友：candyman, madsen, 等人
最勁個個係szczerbiak
係得2004有兩老幫手入左次西決(西決cassell傷了，狼比猢屈機)

論全盛時期
kg（頂級防守 頂晒5個位 進攻做晒所有野）>td

擦板天尊

Td係贏籃球智慧

除左守晒5個位之外
唔覺td 有咩係輸俾kg

duncan勁就勁在唔聲唔聲成場屈你機
而且成個career都keep住勁

kg中後期跌哂watt啦

石佛 夠穩定

td 唯一輸kg 係唔識大叫，show 熱情，其他都完勝kg

一個post經已分得出邊啲連登仔識睇波/有打波
真係識波就知道數據以外仲有好多野好重要
防守係數據顯示得到出嚟架咩
團隊紀律數據顯示得到咩
淨係識睇三分波、三雙 唔怪得之近年咁多勇士fans

比生涯唔係淨係比全盛嫁大佬 你咁講佢都係單防能力強過TD姐 防守淨係玩單防咩 補防 協防既能力 TD比KG只強不弱啦
佢最尾個年都仲係防守貢獻既頂端 反而KG

而家街場個個鳩射三分

覺得TD唔勁個啲肯定係傻仔唔識波

真係 話咩KG同dirk同佢同級 真係得啖笑 拎撚埋追芒出黎比 屌你 蚊比同牛比

TD 係體系球員真係笑撚左sosad
剩係今年冇左佢，馬刺個底都差好遠啦

今年 gasol只要一換防持球者 對面兩分拎撚硬

體系球員
馬刺以前專打iso架喎

10年之後先轉型

個體系咪係打iso

Duncan熱血會食T架

KG 除左所謂激情外
其實都冇野可以比得上TD
無論係球隊成績，對球隊作用同個人成就
TD 都完勝

個問題係就算睇埋數據都係屈機

鄧肯生涯污點係咪比ai，馬貝利 2件撚頭搞到無左個奧運金牌?

而家搵個識打AB位背籃刷板都好難

你問十個NBA gm,要組隊，有TD,Kg同Dirk揀，9個揀TD

而家cousin 夠勁未？
你自己睇佢點比td 咁比人撚狗咁撚

同埋數據係重要
都要睇隊波打法
一人球隊同團體波冇得玩數據
個人認為td 勁在夠隱定
防守頂倒shaq都不再講
Peak 個時同Robinson 打雙撘拎champ
之後中其同gp夾到勁好默契再拎
老左仲保持到靚數據
教班後生打底基本功
期間冇走過隊
有名你叫big fundamental
你話勁係邊？

眼神拎T foul

表弟燥撚到

我覺得而家唔睇波 都黎加埋把咀係度鳩up
KG係勁，但唔係無幫手喎
馬貝利 外星人 狂人
不過最後為錢為盛走左姐
司機都係尾果十年算係咁
一出道到三劍俠果震 都比人話佢守唔到波
連baron davis果震都post up屌死司機
唔係話佢地兩個唔勁，
但鄧肯係各方面都比佢地更加優勝
進攻，防守 十年如一
同埋final差唔多大四喜都比你地講到體系球員
你地查下鄧肯係playoff keep住幾多個記錄先啦

咪笑人啦，好撚撞得架
Td心諗: 咁撚弱雞死撚埋一邊啦，果時我守shaq Malone 個啲你仲練緊拍波炸

呢個真 oneal都頂得住 你老味 表弟呢d濕濕碎啦

磨乜撚嘢 場都冇得佢出嗰時mark jackson 年代
出場咪跑下龍套咁
當時重心仲係係d lee curry thompson 身上
睇得出勇士好想開發harrison 但條友唔生性 第一年po打刺有成績 之後都冇
lee 傷左 冇人搵green 上去頂佢先發揮到

雖然green 係仆街
但佢防守真係勁
同埋總決賽成隊打得最好真係佢，唔係乜柒浪花兄弟

内線球員打咁多年都有貨交
頭先上面講 除左dirk 仲有貨
malone, kg, oneal 嗰到啲 尾期已經冇貨交
唔好唔記得其實td 都有knee injury 但保養得好

痴撚線，可以造波嘅底已經屈撚咗機啦
你睇下冇咗green勇士變咗咩柒樣先啦
體系球員

但係green都係體系球員

Malone後期無貨交 你肯定？

原來依家打波勁既意義係要取悅埋球迷

利申:TD no.1

Green呢d真係體系球員啦 佢防守係有料到啊 傳波都唔差 仲間唔中隊到兩三球 但你係GM會唔會搵佢做核心啊

同埋係勇士個體系成就佢 唔係佢成就勇士體系囉 如果放佢去第二隊 佢可以打到咁風生水起？

k.malone 湖嗰年我覺得真係冇乜
m.malone 最尾嗰3年 跌到個位得分

勁在場場一樣 唔怕悶

td每場都要用特製膝護具頂咁多年

一個post就統計到連登會然嘅平均年齡

加件恤衫當著suit

保雲個件

聯盟第一個笑會連拎兩個t-foul既人

佢坐後備席果震都拎左個T架

佢老婆仲勁

O neal一定完勝

近30分6成命中率

真係好多人睇數據多過睇波

鄧肯一定係all time no.1 pf
場上場下各方面都近乎聖人 場上表現又係穩到屈機 你要搵個人打爆TD真係好難

不過個人覺得全盛司機都好撚正
之前得閒睇返司機後生未練成fade away之前啲打法真係好撚誇張 又快又狠 係絕招練成之後又養生又無解 個人最愛pf

好頹

Td kg dirk係我眼中都係最top嘅PF
Td勝在平均兼穩定，kg勝在全能，dirk勝在得分手段出色
又唔敢話邊個勁啲喎，講防守kg唔會廢過td，講攞分dirk更加唔會廢過td啦。
所以打和就最好

佢邊年未練成招fade away?

其實好似真係有高階數據黎量化防守
仲要TD係好撚顛

圑體 體系型球員
基本功超好
好少走步
Footwork好好
防守聯盟數一數二
每埸穩定發揮
冇乜失誤
打法實而不華
冇乜點受傷
老咗都仲有貨交
擅長單手打板

史上最好嘅大前鋒 沒有之一

兩次mvp
三次fmvp
五次總冠軍

防守同籃板呢

All time best PF

勁喺邊都問得岀
一岀道就冠軍fmvp
除左冇乜速度同射術，其他全部all time great lv
實力有之餘運都有埋
最成功管理團隊，汁雞汁manu parker leonard
其他kg (冇運有傷)malone (choke) dirk(唔夠全能)都冇咁完美

屌 你唔好玩啦 執雞？
個個都自己train出黎架
果震個個人都覺得佢地呢班外藉人唔得 唔揀
而家咁多隊有外藉球員
唔多唔少都係因為馬刺揀左班外藉球員返黎 打得出色
先至令到其他隊留意外藉球員
Leonard呢個更加唔洗講啦
而家馬後炮mode緊係講乜都得
果震溜馬根本覺得佢無用
大學果震 佢三分得果3成多啲啲，
射波又唔係特別準
馬刺用埋當打既G.Hill緊係即換
執雞 ....

你當佢球球入咩
你見過保雲守司機未
真係當正射波可以射到完場咩

Td都全能啦 係唔洗佢做晒全部姐

進攻真係唔華麗，但其實先係最穩定同有技巧，
用最簡單既post move入波，
Draw foul仲好叻，根本就屈死人個底，
策應真係世界級，用個腦打波，
識打波就知個底識做策應好大幫助，
防守又掂，最重要既團隊防守做得好，
單防又好，基本上未見過佢俾人打爆。

老左既佢要單打真係少左，
但係由佢策動既進攻都佔左好多，
攻進唔只單打既，而且就算老左果幾年，
打唔入要佢iso打左佢，都交足功課，
何況後生果時。

俾我組隊揀個內線球員一定係佢